\subsection{Ergebnisse der Experimente}
\label{subsec:ergebnisse-experiment}

Da die Metriken uns einen berechtigten Grund zur Annahme geben, dass ein Angreifer mit dieser Strategie besser abschneiden könnte, führen wir nun mit dem Experiment fort.  \\
\\
Wir führen insgesamt drei Varianten des Experimentes durch. Einmal mit verschiedenen Trainingsgrößen, dann mit verschiedenen TLD Soft Caps. Zum Schluss sehen wir uns die größten nationalen und internationalen TLDs an, um zu ermitteln, welche TLDs sich für einen Angreifer besonders gut eignen.
Das Ziel ist einerseits zu erkennen, ob ein Angreifer sich damit überhaupt einen praktischen Vorteil erarbeiten kann und falls doch, mit welchen Werten und TLDs er seinen Vorteil optimieren kann. \\
\\
Jede Variante hat, abgesehen von der variablen Komponente die getestet wird, einige Standardwerte. Dieser werden in Tabelle \ref{tbl:default} zusammengefasst:
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|cccc|}
\hline
Variante & Trainingsgröße & Testgröße & TLD Cap & TLDs \\ \hline
V. Trainingsgröße & ? & 10 Mio. & 50 (Hard) & Alle excl. Blacklist \\
V. TLD Soft Cap & 70 Mio. & 10 Mio. & ? (Soft) & Alle excl. Blacklist \\
Einzelne TLD & 70 Mio. & 10 Mio. & 1 (Auswahl) & ? \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Standardwerte für die einzelnen Varianten}
\label{tbl:default}
\end{table}

Zu Wiederholen ist, bevor wir zu den Ergebnissen kommen, dass Trainingsmenge und Testmenge disjunkt voneinander sind. Außerdem wird jeder Durchlauf mit zufälligen Mengen aus der Datenbank durchgeführt. Diese sind aber nicht untereinander disjunkt. Jede getestete Kombination wird insgesamt zehn Mal ausgeführt und der Durchschnitt daraus gebildet. Um die statistische Robustheit unseres Experimentes zu zeigen, fügen wir noch die Standardabweichung des Vorteils von Angreifer B hinzu. \\
\\
Hinzuzufügen ist, dass wir bei den ersten beiden Experimenten mit sogenannten Blacklists (Ausschlusslisten) arbeiten. Dies ist notwendig, um eine länderspezifische Analyse durchführen zu können. Nicht alle TLDs, wie z.B. .com, entsprechen einem Land. Die Blacklist für dieses Experiment beinhaltet folgende TLDs: .com, .net, .edu, .org, .gov, .mil, .biz, .info, .eu, .coop, .con, .int, .aero, .name, .coom, .cpm, .ocm, .coom, .asia, .cim, .vom, .travel , .ccom und .pro

\subsubsection{Variable Trainingsgrößen} 
\label{subsubsec:VariableGroese}

Im ersten Experiment verändern wir jeweils die Trainingsgröße, um zu beobachten, ob dies eine Auswirkung auf unsere Kennzahlen hat. Die vorgegebenen Trainingsgrößen sind: 100 Millionen, 90 Mio., 80 Mio., 70 Mio. und 60 Mio. Diese wurden bewusst so gewählt, da unsere Datenbank rund 112 Mio. Einträge hat. Mit den 10 Mio. aus der fixen Trainingsgröße ergibt dies für uns eine maximale Trainingsgröße von rund 102 Mio., daher wurde die obere Grenze auf 100 Mio. gesetzt. Die untere Grenze ergibt sich dadurch, dass wir für eine solide Trainingsbasis mindestens 50\% der Datenbank benötigen. Dies ergibt rund 56 Mio. und in diesem Fall setzen wir die untere Grenze daher auf 60 Mio.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Variable Trainingsgrößen mit Werten Teil 1}
\label{tbl:variabel1}
\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
Trainingsgröße & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
100000000     & 5271019.2 & 52.71\% & 625634.9 & 1869583.2 & 33.46\%   & 18.70\%  \\
90000000      & 5186202.2 & 51.86\% & 610357.3 & 1869607.6 & 32.65\%   & 18.70\%  \\
80000000      & 5092831.1 & 50.93\% & 593041.3 & 1869839.7 & 31.72\%   & 18.70\%  \\
70000000      & 4989626.4 & 49.90\% & 574718.2 & 1870258.4 & 30.73\%   & 18.70\%  \\
60000000      & 4873115.9 & 48.73\% & 552484.5 & 1869567.9 & 29.55\%   & 18.70\%  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

In Tabelle \ref{tbl:variabel1} stehen einige, für uns relativ unwichtige Kennzahlen, welche jedoch auch sehr interessant sind. Als Erstes fällt auf, dass die gefundenen Passwörter wie erwartet mit der Trainingsgröße steigen, da wir mehr Passwörter als Ressourcen für die Passwortlisten haben. Auffällig hingegen ist, dass der Prozentanteil der gefundenen Passwörter in den länderspezifischen Listen überproportional gegenüber den allgemein gefundenen Passwörtern steigt. Dies kann daran liegen, dass wir in unseren länderspezifischen Listen mit höheren Trainingsgrößen im Vergleich mehr neue Passwörter zur Verfügung haben und diese dadurch schon in diesen TLD-spezifischen Listen \enquote{abgefangen} werden. Wenig überraschend ist der gleichbleibende Prozentanteil an TLDs, für die wir Listen haben, denn die Anzahl der TLDs bleibt immer gleich. \\
\\
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/trainingsgroese.png}
\captionof{figure}{Vorteil von Angreifer B im Vergleich mit verschiedenen Trainingsgrößen}
\label{tbl:trainingsgroese}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Variable Trainingsgrößen mit Werten Teil 2}
\label{tbl:variabel2}
\begin{tabular}{|l|rrr|r|r|}
\hline
Trainings. & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B & StdDev. B \\ \hline
100000000     & 5398030.26 & 5171792.77 & 4.37\%      & 226237.49     & 0.025               \\
90000000      & 4883948.03 & 4686837.87 & 4.21\%      & 197110.16     & 0.026               \\
80000000      & 4370371.50 & 4202441.80 & 4.00\%      & 167929.70     & 0.024               \\
70000000      & 3851410.36 & 3710165.88 & 3.81\%      & 141244.47     & 0.017               \\
60000000      & 3334319.55 & 3220480.72 & 3.53\%      & 113838.83     & 0.015              
\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

In Tabelle \ref{tbl:variabel2} sind nun die für uns interessanten Kennzahlen dabei. Man sieht, dass die durchschnittlichen Positionen für Angreifer A und B deutlich mit der Trainingsgröße ansteigen. Der Anstieg beträgt ungefähr 500.000 Positionen pro 10 Millionen Einträgen. Wenn wir allerdings einen Blick auf den absoluten Positionsvorteil von Angreifer B werfen, sehen wir das dieser Vorteil mit zunehmender Trainingsgröße immer höher wird. \\
\\
Hier zeigt sich der Vorteil unserer Variante, denn anscheinend skaliert der Vorteil unseres Angreifers relativ gut mit großen Passwortlisten. So kann Angreifer B im Vergleich mit Angreifer A mit einer Trainingsgröße von 60 Mio. rund 113.000 Positionen pro gefundenes Passwort einsparen. Allerdings kann er mit einer Trainingsgröße von 100 Mio. schon um die 226.000 Positionen pro Passwort sparen. Auch im prozentualen Vorteil skaliert Angreifer B sehr gut und kann seinen Vorteil auf Angreifer A bei einer Trainingsgröße von 100 Mio. auf 4,37 \% ausbauen. Dies ist sehr beachtlich, weil sich lange Zweitlisten auch negativ auf die Performanz auswirken können, wie in Kapitel \ref{subsec:detail} Fall 4 erklärt worden ist. Die Standardabweichung ist überall auf einem sehr niedrigen Wert.

\subsubsection{Variable TLD Soft Cap} 
\label{subsubsec:VariableCap}

Im zweiten Experiment widmen wir unsere Aufmerksamkeit dem TLD Soft Cap. Das bisherige TLD Hard Cap von 50 wird nun gegen unsere variable TLD Soft Cap ausgetauscht. Die Trainingsgröße wird standardgemäß auf 70 Millionen festgelegt. Die vorgegebenen TLD Soft Cap haben folgende Werte: 1\%, 0,5\%, 0,2\%, 0,1\%, 0,01\% und 0,001\%. Zu beachten ist dabei, dass die Soft Cap auf einzelnen TLDs zu berechnen ist und nicht kumulativ. Wenn zum Beispiel die TLD .pe (Peru) bei einer Trainingsgröße von 100 Mio. nur 400.000 Einträge hat, so wird diese für ein Soft Cap von 0,2\% berücksichtigt. Jedoch bei einem Wert von 0,5\% würde diese ausgeschlossen werden.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Variable TLD Soft Cap mit Werten Teil 1}
\label{tbl:soft-cap-1}
\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
TLD Soft Cap & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
1.000\%      & 4988334.2 & 49.88\%           & 387204.2            & 1061264.5            & 36.49\%              & 10.61\%             \\
0.500\%      & 4989096.7 & 49.89\%           & 462078.4            & 1322749.4            & 34.93\%              & 13.23\%             \\
0.200\%      & 4989339.9 & 49.89\%           & 529700.9            & 1615895.1            & 32.78\%              & 16.16\%             \\
0.100\%      & 4988948.9 & 49.89\%           & 559599.3            & 1773815.7            & 31.55\%              & 17.74\%             \\
0.010\%      & 4989543.3 & 49.90\%           & 579147.3            & 1912325.4            & 30.28\%              & 19.12\%             \\
0.001\%      & 4989327.9 & 49.89\%           & 581569.2            & 1938902.5            & 29.99\%              & 19.39\%       \\ \hline     
\end{tabular}
\end{table}

In Tabelle \ref{tbl:soft-cap-1} ist zu sehen, dass wie erwartet der Prozentanteil der für uns relevanten TLDs nach oben steigt. Auffällig ist jedoch, dass der Prozentanteil der gefundenen Passwörter innerhalb der länderspezifischen Listen mit kleineren Soft Cap nach unten geht. Dies kann daran liegen, dass der Angreifer mit kleineren TLDs nun noch kleinere Listen hat. Hierbei ist die Wahrscheinlichkeit, das Passwort in dieser relativ kleinen länderspezifischen Liste zu treffen, eher gering. Wie erwartet liegt die allgemeine Fundquote der Passwörter immer innerhalb der Schwankungsbreite, da diese nicht von der TLD Soft Cap abhängig sind. 
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/tld_soft_cap.png}
\captionof{figure}{Vorteil von Angreifer B im Vergleich mit verschiedenen TLD Soft Cap}
\label{tbl:tld_soft_cap}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Variable TLD Soft Cap mit Werten Teil 2}
\label{tbl:variable3}
\begin{tabular}{|l|rrr|r|r|}
\hline
TLD. Cap & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B & StdDev. B \\ \hline
1.000\%      & 3850876.56           & 3774022.49           & 2.04\%                 & 76854.07                 & 0.023               \\
0.500\%      & 3848176.32           & 3752838.12           & 2.54\%                 & 95338.20                 & 0.019               \\
0.200\%      & 3851050.23           & 3729315.10           & 3.26\%                 & 121735.13                & 0.028               \\
0.100\%      & 3850626.18           & 3715515.80           & 3.64\%                 & 135110.37                & 0.035               \\
0.010\%      & 3850493.70           & 3707578.90           & 3.85\%                 & 142914.80                & 0.022               \\
0.001\%      & 3848834.43           & 3704967.42           & 3.88\%                 & 143867.01                & 0.026      \\ \hline        
\end{tabular}
\end{table}

In Tabelle \ref{tbl:variable3} fällt auf, dass wir trotz einer kleineren Fundquote in den kleinen Listen, den Vorteil von Angreifer B mit einem kleinen Soft Cap verbessern können. Der Vorteil, ein Passwort schon in einer sehr kleinen länderspezifischen Liste zu finden, überwiegt dem Nachteil, womöglich öfter zusätzlich in der Standardliste nachzusehen. Der Grund für dieses Verhalten ist, dass diese Listen so klein sind, dass deren Größe kaum mehr in das Gewicht einer durchschnittlichen Position fällt. Falls unser Passwort jedoch in der Standardliste relativ weit unten liegt und unsere länderspezifische Liste dieses Passwort auch erhält, ist hier der Vorteil für Angreifer B immens, da er sich dadurch möglicherweise Millionen an Positionen mit einem Passwort spart. Ein Blick auf den absoluten Positionsvorteil verrät, dass sich dieser Vorteil im Vergleich zu 1\% Soft Cap fast verdoppeln kann. Vermutlich bleibt der Vorteil ab einem Soft Cap von 0,001\% und tiefer stabil, doch dies können wir alleine aus diesen Daten nicht ohne weitere Analysen behaupten. Die Standardabweichung liegt auch hier wieder auf einen sehr geringen Wert. 

\subsubsection{Einzelne TLD}
\label{subsubsec:einzelne-tld}

Zum Abschluss der Experimente möchten wir noch gerne einen Blick auf einzelne TLDs werfen, denn nicht jede TLD eignet sich gleich gut für Angreifer B. Dazu entfernen wir die Blacklist aus unserem Experiment. Denn um einen Vergleich zwischen nationalen und internationalen TLDs machen zu können, werden die internationalen TLDs .com und .net zu unserer Auswahl hinzugefügt. Dazu kommen die nationalen TLDs .uk, .fr, .br, .it und .de sowie die DACH-Region, welche die TLDs .de, .at und .ch beinhaltet. Statt eines Grenzwertes (Soft Cap/Hard Cap), um zu berücksichtigen, für welche TLDs der Angreifer eine Zusatzliste erstellen muss, bekommt Angreifer B nun nur mehr eine einzige Zusatzliste. Damit können wir die TLDs voneinander isolieren und die Ergebnisse getrennt beobachten. Angreifer A arbeitet weiterhin mit der Standardliste während Angreifer B mit der Standardliste und einer einzigen Zusatzlisten mit der genannten TLD arbeitet. 

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Vorteil von Angreifer B mit einer einzigen zusätzlichen Passwortliste Teil 1}
\label{tbl:einzelne-tld-1}
\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
TLD & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
com  & 4989471.6            & 49.89\%           & 3328289.2           & 7084302.3            & 46.98\%              & 70.84\%             \\
net  & 4989073.2            & 49.89\%           & 228847.5            & 604059.3             & 37.88\%              & 6.04\%              \\
uk   & 4988594.4            & 49.89\%           & 89719.4             & 234627.5             & 38.24\%              & 2.35\%              \\
fr   & 4988435.9            & 49.88\%           & 71465.6             & 183999.7             & 38.84\%              & 1.84\%              \\
br   & 4988438.1            & 49.88\%           & 64431.1             & 171673.2             & 37.53\%              & 1.72\%              \\
it   & 4989007.3            & 49.89\%           & 52124.8             & 136892.7             & 38.08\%              & 1.37\%              \\
DACH & 4988036.1            & 49.88\%           & 20130.1             & 89822.1              & 22.41\%              & 0.90\%              \\
de   & 4988796.6            & 49.89\%           & 15867.7             & 65240.1              & 24.32\%              & 0.65\%             \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Auffällig an Tabelle \ref{tbl:einzelne-tld-1} ist die Varianz bei der Trefferquote in der TLD-spezifischen Liste. Während die meisten TLDs bei rund 38\% liegen, liegt die Trefferquote in der TLD-spezifischen Liste bei .com bei knapp 47\%. In der unteren Hälfe liegen .de mit 24,3\% und die DACH-Region mit 22.41\% weit zurück. Man könnte dieses Verhalten auf die Größe der TLDs zurückführen, allerdings reichen die Daten noch nicht aus, um dies mit Gewissheit behaupten zu können. Alle anderen Werte verhalten sich wie erwartet und sind daher nicht erwähnenswert.  \\
\\
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Media/vorteil_einzel.png}
\captionof{figure}{Vorteil von Angreifer B mit einer einzigen zusätzlichen Passwortliste Teil 2}
\label{tbl:vorteil-einzel}

~ \newpage

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Einzelne TLD mit Werten Teil 2}
\label{tbl:einzelne-tld-2}
\begin{tabular}{|l|rrr|r|r|}
\hline
TLD & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B & StdDev Adv B \\ \hline
com          & 3851357.41           & 4660765.87           & -17.37\%               & -809408.46               & 0.075               \\
net          & 3851560.28           & 3880011.69           & -0.73\%                & -28451.41                & 0.012               \\
uk           & 3852351.26           & 3845594.73           & 0.18\%                 & 6756.53                  & 0.006               \\
fr           & 3852732.07           & 3838120.49           & 0.38\%                 & 14611.58                 & 0.011               \\
br           & 3852072.64           & 3838935.78           & 0.34\%                 & 13136.86                 & 0.005               \\
it           & 3849105.21           & 3833278.15           & 0.41\%                 & 15827.06                 & 0.010               \\
DACH         & 3853078.61           & 3845697.97           & 0.19\%                 & 7380.64                  & 0.004               \\
de           & 3854972.76           & 3849472.38           & 0.14\%                 & 5500.38                  & 0.005            \\ \hline  
\end{tabular}
\end{table}

Hier kommt nun der spannende Abschnitt, denn in der Tabelle \ref{tbl:einzelne-tld-2} sieht man deutlich, dass nur die länderspezifischen TLDs einen echten Vorteil für Angreifer B bringen. Ein einziger Blick auf die Spalte mit dem prozentualen Vorteil zeigt schon, dass Angreifer B bei den internationalen TLDs .net rund 0,73\% Nachteil gegenüber Angreifer A hat und bei .com dieser sogar einen riesigen Nachteil von 17,37\%. Auf der Seite der nationalen TLDs zeigt sich allerdings, dass sich für Angreifer B jede getestete länderspezifische TLD lohnen würde. Die Vorteile sehen zwar in Prozent gemessen relativ klein aus, doch diese summieren sich für jede neu hinzugefügte TLD, wie in Kapitel \ref{subsubsec:VariableGroese} und \ref{subsubsec:VariableCap} zuvor gesehen, schnell auf. \\
\\
Wie gewaltig der Nachteil bei Benutzung internationaler TLDs ist, zeigt sich in der absoluten Positionsdifferenz. So benötigt Angreifer B für jedes gefundene Passwort bei .net knapp 28.450 Positionen mehr. Bei .com benötigt er gar über 800.000 mehr Positionen für jedes Passwort. Dies ist für Angreifer B sehr ineffizient und daher unprofitabel. Bei den nationalen TLDs liegt der Positionsvorteil im vier- bis fünfstelligen Bereich pro Passwort. Überraschend hat hier .it den größten Positionsvorteil und daher für Angreifer B sehr gut geeignet. \\
\\
Zuletzt führt unser Blick nun ausschließlich zu den nationalen TLDs, denn auch da gibt es interessante Eigenschaften zu beobachten. So ist überraschend .it die profitabelste TLD, obwohl sie einen relativ kleinen Prozentanteil mit 1,37\% in der Datenbank ausmacht. Auch beachtenswert ist, dass .uk nicht an die Werte anderer nationalen TLDs ankommt. Der Vorteil durch eine .uk-Liste ist prozentual sowie absolut gesehen weniger als die Hälfte des Vorteiles den der Angreifer durch .it generiert. Man könnte mutmaßen, ob es mit der Sprache Englisch zusammenhängt, doch dafür wären weitere Analysen mit anderen englischsprachigen Ländern notwendig. Die DACH-Region und .de schließen gleich gut mit .uk ab, wobei wir dies hier mit dem geringen Prozentanteil der DACH-Region an der Datenbank erklären können. Dadurch können wir uns von .de und der DACH-Region generell einen kleineren Vorteil erwarten. Die Standardabweichung ist hier sogar teilweise noch niedriger als zuvor.